{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005202",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "경희대학교 자연사박물관"
    },
    "text": "慶熙大学自然史博物館\\n\nソウル特別市東大門区慶熙大路26(会基洞1)\\n\nこの博物館は、延べ建築面積2,290㎡の6階建てで、1978年6月に開館しました。所蔵品は、岩石・化石・鉱物・宝石類をはじめとする2000点以上の展示品があります。また、韓国産の哺乳類と外国産の鳥類、昆虫類と蝶類、魚類・貝類・亀類、植物なども展示されており、総数は19,000点以上に及びます。 1階には岩石・鉱物・化石展示室があり、国内の地層岩石860点と古生代から新生代までの動植物の化石等1800点以上が展示されています。また、火成岩・堆積岩・変成岩がヨーロッパ産岩石と比較されるなど、特徴的な展示もあります。 2階には韓国産の哺乳類と外国産の鳥類が展示されており、国内の陸上哺乳類40種と鳥類、外国産交換標本、家禽類などが陳列されています。双頭瑞龍という貴重な標本もありますが、これはイランから寄贈されたもので、世界に2点しか存在しません。 3階には韓国産の鳥類が展示されており、国内384種の鳥類のうち68種が展示されています。さらに、2階で展示された15種を除く229種の鳥類795点もここで見ることができます。 4階には韓国産の昆虫と外国産の蝶類が展示されており、国内昆虫543種3360点と海外交換標本の蝶類194種552点が分類展示されています。その他にも、99ボのカブトムシや早春のエホオジロチョウの生活史などが展示されています。 5階には韓国産の魚類・貝類・亀類の剥製品と、海洋や淡水に見られる貝類・甲殻類・亀類・珊瑚、米国産魚類の交換標本などが2783点以上展示されています。特に、様々な魚種の液浸標本や国内海岸の生態模型も見ることができます。 最後に、6階には韓国産の植物が展示されており、木本75種や草本、竹、きのこ類、希少植物や薬用植物などが展示されています。また、植物の発達過程や垂直分布図についても学ぶことができます。 この博物館では、毎月1回、小学生向けの環境教室を体験学習プログラムとして開催しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "1978年6月に開館しました。"
        },
        {
            "question": "この博物館には何点以上の展示品がありますか？",
            "answer": "2000点以上の展示品があります。"
        },
        {
            "question": "この博物館の所蔵品の種類は何ですか？",
            "answer": "岩石・化石・鉱物・宝石類をはじめとする2000点以上の展示品があります。"
        },
        {
            "question": "この博物館の1階では何が展示されていますか？",
            "answer": "1階には岩石・鉱物・化石展示室があり、国内の地層岩石860点と古生代から新生代までの動植物の化石等1800点以上が展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の2階では何が展示されていますか？",
            "answer": "2階には韓国産の哺乳類と外国産の鳥類が展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の3階では何が展示されていますか？",
            "answer": "3階には韓国産の鳥類が展示されており、国内384種の鳥類のうち68種が展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の4階では何が展示されていますか？",
            "answer": "4階には韓国産の昆虫と外国産の蝶類が展示されており、国内昆虫543種3360点と海外交換標本の蝶類194種552点が分類展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の5階では何が展示されていますか？",
            "answer": "5階には韓国産の魚類・貝類・亀類の剥製品と、海洋や淡水に見られる貝類・甲殻類・亀類・珊瑚、米国産魚類の交換標本などが2783点以上展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の6階では何が展示されていますか？",
            "answer": "6階には韓国産の植物が展示されており、木本75種や草本、竹、きのこ類、希少植物や薬用植物などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館ではどのような体験学習プログラムが開催されていますか？",
            "answer": "この博物館では、毎月1回、小学生向けの環境教室を体験学習プログラムとして開催しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 629,
        "QA": 490
    }
}